年輕媽媽被前夫貼「湊仔婆」標籤 重考DSE冀增出路、成兒子榜樣

突然與「少女」身分道別，難免令人手足無措，今年以自修生身分報考DSE、年僅24歲的Phoebe是過來人，在19歲那年意外懷孕，曾被前夫標籤為對社會無貢獻的「湊仔婆」。她今年再戰公開試，除了希望為自己增值，也希望成為兒子的榜樣。

Phoebe第一次考DSE時因無心向學，最終只考了三科，即使全部合格，也未能考獲五科合格的最低標準。19歲那年，她意外懷孕，沒有多想經濟問題，只是按家人意願註冊結婚。她曾被前夫冷言「生咗小朋友，仲去得邊？」被標籤為對社會無貢獻的「湊仔婆」。

冀報讀幼兒教育專上課程 增社會競爭力
育有兩個分別1歲和3歲兒子，數年前因丈夫不願肩負家庭責任而離異，Phoebe說仍享受當媽媽，見證小朋友成長，但今年選擇補考DSE數學及中史科，是希望考取「5科合格」後報讀「幼兒教育」專上課程，增加社會競爭力，也希望成為兒子榜樣。

她坦言坊間對年青媽媽支援不足，每月補習支出達數千元，成經濟一大負擔，以往帶著兒子到快餐店自修補習，至近日疫情下，快餐店不開放、補習老師也不敢外出，兒子因停課令其單獨溫書時間大減，只能四出求援，求社工協助照顧兒子。她指，區內託兒服務不足，社區保姆時薪僅二十多元，「好多姨姨都唔肯做」，希望政府關注年青媽媽就業需要，提供更多託兒服務，減輕負擔。

意外懷孕打亂創業 冀脫負面標籤
而22歲的 Mickey 三年前意外懷孕，打亂了與丈夫的創業計劃，生意虧損20萬元，產後夫妻二人不懂如何照顧幼兒，丈夫12小時工作未及照顧她的情緒需要，坐月期間她壓力爆煲，情緒大起大落，一度想過自殺。

曾想聘用陪月員，卻發現經濟未必能負擔，後經轉介接受女青的「年青媽媽陪月服務」，如打了一支強心針，學會如何照顧小朋友之餘，亦明白除了擔任母親角色外，未來仍有更多發展可能。她現時與丈夫二人一同創業，兼任母職及工作職責，同時希望社會不要向年青媽媽貼上負面標籤，望提供更多工作支援。

好勇

有心向學都係好事嚟

個個都19歲意外懷孕

咁大嘅意外，唔知係炒車定空難呢？

5條2其實唔難3就真係要讀啲書
btw respect

年青媽媽需要__ __

個個都係意外懷孕

respect

湊仔婆有乜問題

有個男人係隔離行過就懷孕

性愛

無心向學,只報三科都全部pass
究竟班狗要垃圾到點先至合格唔到走去讀毅進

一個好嘅媽媽千金難求 最小朋友影響大過所有人

原來香港咁多聖母

意外懷孕

尊重

意外插入系列

我都估呢張圖一定會出現㗎啦

帶好套/食左藥，又有左，果d先叫意外
任9人射到流出黎果d

我唔睇內文批撚死佢係後者，吹咩

咩意外懷孕? 扑野唔做任何預防就唔撚係叫意外啦

好撚多傻閪以為最後果下唔係中出就無事

個前夫都幾仆街

性本善

但我估佢哋係中出埋嗰啲嚟

咁都可以寫到新聞

隔咗咁耐至考DSE 其實好高難度
一嚟個腦已經冇以前轉咁快 二嚟咁耐冇操過dse野 唔夠應屆中學生玩
但respect 又要湊仔又要讀書

育有兩個分別1歲和3歲兒子
生兩個都意外

意外懷孕
一撚定係食完藥 戴埋套 之後個肚都大埋以為生水腫

如果係中間兩個嘅話咁我都明

6年前既DSE成績, 仲可以Combine cert咩?
隔左咁耐, 幾肯定U唔會肯計

19歲意外懷孕 但有兩個仔三歲同一歲
見過鬼唔怕黑仲算唔算意外？

搞gay果班個個中左HIV都話自己好純情第一次同男朋友玩屎忽就中獎

屌咁佢係有能力而唔讀者
咁都好吹捧？

band1既話好易有5科合格

所以入咩學校都大影響

專上得喎

個撚個都話自己意外懷孕

一個人湊一歲同三歲已經忙到覺都無得瞓
煲劇都差啲無時間 仲要專心温書 超人都唔撚掂

19歲成左年啦
你理得人地生唔生仔姐

意外懷孕

無計劃過自己要生仔，但就唔戴套扑嘢，咪意外

記住連登毒撚最多

你啲表情真係

係想當年會考前兩星期先溫都合格有餘

歌都有得唱啦
" 如想屌閪要戴膠袋 "

好似幾好屌咁

邊有咁多意外

19歲比人內射大肚
仲要兩件落地
未搞埋的社會問題出黎
自己都未養得到

圖中兩個幾正

19歲：意外懷孕＞ 結婚 ＞ 婚後再懷孕＞ 老公走佬＞ Now：小朋友已經一歲同三歲

Hope this helps.

計劃生育係一回事
意外又係另一回事

睇到呢句都R曬頭
究竟係離左婚再生多件定係兩個仔係同母異父

前夫正人渣
離婚離得好
好多女仔冇咁嘅膽色

個前夫比起湊仔婆更加垃圾都不如
性愛爽完就唔想分擔責任
咁你憑乜內射人地 仲口出狂言
比起湊仔婆
我更睇唔起你呢d死賤種

push

生2個都意外懷孕

笑撚死人咩

帶左套都懷孕先叫意外懷孕呀知唔撚知呀記者

個仔三歲就補習？定講緊第二個媽媽

其實點解感情唔好仲要生第二個
不過仲肯去重考DSE好值得去鼓勵
好過班無事無幹都可以5條2都無嘅垃圾

生一件叫意外，生兩件又係意外? 咁多意外?

點意外法? 打車輪之後懷孕?

自己比人中出自己事，唔好問納稅人拎錢就得唔該

預防都會有意外
但問題係點解佢有兩個仔 一個1歲一個3歲

可惜無帶眼識人

佢而家出嚟哭喪話冇錢請保姆湊仔喎 成咗年就自己搞掂啦

而家係屌緊啲人唔戴套扑野又話意外大肚 明明一啲經濟能力都冇 一生就搞到社會多咗2個負擔

講到好似個社會標籤佢好唔公平咁 但事實上呢2個媽媽都中晒啲標籤 窮 冇學識

我果間97% 有332222
其實有心讀書 點會拎唔到入大學最低要求

意外懷孕=意識上想靠外射避孕但結果都係懷孕

佢俾人自願搞到大肚
話係意外

個男人用念力令佢懷孕？

雞就係雞 公廁就係公廁

屌，樓上果啲收下把口啦
起碼人哋宜家有心改過重來
使唔使講嘢咁刻薄啊

我覺得如果個底打得好，其實裸考都有18-19分。

屌那星 改過自新咪自己静静地考dse囉 而家又想出嚟r政府福利？

大把人正正常常慘過佢，點解要分同情心比佢呀痴撚線

有咩慘過比人中出一次？
就係比人中出兩次 生撚完仲要攞彩

咪係
弱智比d垃圾mk屌 係咪仲要我地讚你聖母啊

但如果冇果堆廢過你既，你今日都冇得瑟縮係屋企電腦前面攞呢啲陳年優越感啦威啦威啦，打完飛機記得洗手

做完雞要納稅人埋單

咁多福利不如全民做雞

死毒撚當年被mk欺凌得多啊

有閪真好

好過班毅進狗啦

俾我都走佬啦死mk妹中出即咪算

自強

條條大路通羅馬

無錯
但如果某D女性唔尊重自己,咁我地都唔需要尊重佢地

做完肉便器周圍同人訓

出黎考個垃圾試就叫自強洗底

可能生完第二個先感情唔好呢

Wi-Fi

你唔係覺得咁樣激到我掛
可惜一大堆人廢過我 跟本完全唔係痛處

個男人都幾撚仆街 唔要人仲咁撚多嗲

咁多意外，香港真係好危險

傻閪好心就摺埋啦，咁細個比人搞得大個肚仲要生埋，iq高極有限

計劃 意外 生育

好欣賞佢願意進修，呢啲女好多咬一世老綜 不過唔好月使幾千補習啦，自修咪算

因為意外懷孕囉

佢考DSE係為咗見報同洗底
方便日後可以有人埋單
無就轉行做意外懷孕KOL

進可攻退可守 有塊閪就一定贏

公平少少講，年青爸爸點解又冇人怪佢個個都鬧緊個個媽媽

個女人周圍同人訓
個細路都未必係佢嘅

派帽就預咗俾人話係雞

佢個年輕爸爸d精都幾勁，去捐精大有作為

給她們「最大的」尊重～

笑鳩佢地話意外呀
生完唔好又屌咩坊間無人支援呢班傻閪腦囟未生埋既老母
咁咪無人理佢地囉

？

佢只係想上報出名

日後patron 可以賣相

又可以做意外懷孕KOL 分享呃福利心得

連登真係乜女都雞
個男人唔負責任無人鬧
整係識屌條女係雞

升旗禮

因為X都費事～

佢已經搵到好住家，唔洗博見報

我見細仔一歲但係數年前感情差

不過香港好奇怪 唔係教人戴套避孕而係同人講有完BB之後點勵志法
中學無性教育真係累咗好多人

可以插咀嗎～

對小朋友

係囉 屌 因為連登仔冇女，亦唔知咩係責任

一單勵志新聞引晒啲反社會仇女毒撚出嚟

黃絲youtuber明思21歲生左女佢都係話自己係意外懷孕跟住先簽紙結婚
佢啲片係幾好睇但意外懷孕呢個term真係onl799

毒撚冇呢啲機會

佢吸完錢
就會出現 意外懷孕男人綠帽 嘅情節

於是又可以轉手俾人
由大帽山一路改嫁
最後上埋半山

女人就係咁

意外

重點係 小朋友得1歲同3歲
身邊唔少fd做幼稚園小朋友既補習
但其實教/温習既嘢都算簡單
補習著重既都係識字、做功課、小學面試技巧多 唔似幼稚園老師體能音樂藝術咩都要教
唔明點解經濟有負擔都照俾咁多錢補習
有錢就話姐

咪係
考完dse可以升仙？
又咪比第二個mk中出飛

你點解釋意外懷孕呀

鍊金術人體煉成？
定係神羅複製人實驗

呢隻臭雞大話連篇
扮弱勢社群呃福利呃支持
最後洗底再又納稅人埋單
佢就咬福利

24歲, 離咗婚, 拖2件細嘅, 成績又唔係特別好, 無屋企人幫可唔可以獨立養嗰兩個小朋友都成問題。嗰兩個小朋友將來好慘

笑鳩d腦囟未生埋就學人生、生完又叫春話無人幫既廢物
都叫反社會仇女

學校無教過港女係雞呢個概念
呢個重要過性教育好多

坦白講，年輕人有左一定要考慮清楚生唔生，唔好扮一時好人。

教咗都唔會買
有啲又冇$買
去買又怕尷尬
買咗又唔會用
用咗又唔愉快～

所以
有冇都冇分別

加你一分口德分

滿意未？

其實用咗套都有咪叫意外懷孕

不過19歲唔落咗佢都係抵死

Cls又神探上身佢哋有冇做避孕你喺現場睇住呀戴咗套都唔係100%保護 你小學未畢業？

出完奶埋至話舒服～

依班人同大陸西落黎攞綜緩有咩分別?
大把父母月入十萬都未必準備好
依班人你覺得可以? 佢比到乜野仔女先，自己書都未讀完

意外懷孕? 唔用Condom就要政府養?
抑或明知有左，唔墮胎拯救自己未來就諗住生完拎公屋先?
成個社會有份養架

埋單

你邏輯有無水平？

係人都知有套唔係百分百避孕
有可能性又何來意外懷孕呀天材？

學撚過數學未呀？

根本隻雞就講大話

呢個要pin

耶蘇：唔好扮我媽咪啦

聖靈感孕起碼唔係意外

你冇錢就準備等食屎

人力之源嚟～值得投放

考試

遺傳子導入技術

佳仔：我都有心想改過了
大家可唔可以放過我唔好逼我去台灣

上面仲有人覺得考到3322最低入學標準好似無限將來咁
如果真係經歷過DSE年代，就知以前全4都幾乎無U收 (OU係咪U?)
依家雖然係易左 但你覺得你有兩條仔 又無人幫你手 你有學歷又點
你已經綁哂所有手腳

故事仲未講完，入到U又點? 每年咁多三大八大爭
女人有人包，條仔一日唔走，女人都係贏家

cls

呢個媽媽一定冇上連登，如果唔係實畀連登仔屌到唔敢考dse

結果你交稅養佢
佢就玩所謂生涯發展女性自強

即係做雞又要貞節牌坊

加油！

社區保姆時薪僅二十多元

合法㗎咩？

上連登 起碼知道 無經濟能力唔好生

改下字眼話咩交通費補貼唔當工作就得 (好似
公司啲intern都得啦

臭雞

唔生都生左出黎
佢有心想去讀書想上流
想對小朋友負責任
講少兩句潑冷水野
唔通想個小朋友走老母條路
第日做街童俾人中出即飛

無錢養仔就打多兩炒散
咪走去考試又浪費時間 啲仔又要人照顧

佢仲諗住向上爬？
自己無規劃好就生兩件 仲要唔知係咪野仔
人地唔要佢都好正常 佢自己攞黎

佢同新移民無分別
自己人生做錯，搵成個社會承擔

連登仔係咁
何勿認真

屌有d男人真係好撚仆街
湊乜撚野仔婆個仔佢冇份架啦
日日係屋企做家務買餸湊仔冇時間行街買衫facial都冇用塊面就梗係黃架啦
你有本事就養到個老婆白白淨淨啦

10年內嘅都可以

btw有心讀翻都係好事

你個名

榜樣係指屌細路女

連續衰幾樣嘢

1. 讀書差
Phoebe第一次考DSE時因無心向學，最終只考了三科

2. 冇經濟能力就生仔，窮人生仔正仆街
19歲那年，她意外懷孕，沒有多想經濟問題

3. 冇帶眼識人，細細個腦囟都未生埋就俾人中出即飛
數年前因丈夫不願肩負家庭責任而離異

4. 怪個社會唔支援佢，老馮要個社會幫佢，理所當然咁
她坦言坊間對年青媽媽支援不足，每月補習支出達數千元，成經濟一大負擔

她指，區內託兒服務不足，社區保姆時薪僅二十多元，「好多姨姨都唔肯做」，希望政府關注年青媽媽就業需要

5. 怪個仔阻住佢讀書
兒子因停課令其單獨溫書時間大減，只能四出求援，求社工協助照顧兒子

意外之後有人死都上頭版啦 意外之後有人出世應該都要上頭版

生咗兩件重諗住生涯發展 即係借啲意想塞嗰兩件畀自己老母或者其他人湊啫，唔想俾自己兩個仔阻住自己發展 感覺上佢自己都覺得生出嚟嗰兩個佗手掕腳

「被標籤為對社會無貢獻的「湊仔婆」」

講真唔只係對社會無貢獻，生咗兩件係對社會增加負擔添

sor，唔好話我冇良心，我講緊事實㗎咋，我冇上面某啲人咁有大愛精神乜都支持一餐 上面有班人畀我嘅感覺好似前嗰幾日謝東閔重支持出軌嘅朱智賢咁

又唔見我呢啲連登毒撚有意外

育有兩個分別1歲和3歲兒子，數年前因丈夫不願肩負家庭責任而離異

仲要怪社會唔俾資源你？
真係好反智

自作自受
出黎來賣慘
社工R資源

除非好似中國咁不人道結紥
否則邊到都係窮鬼無用嘅人越生越多

插閪時，滲出既前列線液，都有精子(好似係)

究竟邊撚個提出意外懷孕呢個 term
做得就預左有

5科2其實只要有少少sense 背幾個答題format要pass唔難

同學校banding無關 最重要都係有無心學
學校都係提供多一個途徑叫方便少少

有得選擇邊個唔想返去做返篤精
無出世仲好

笑死

又要人幫佢開記者會

講到妓女去考DSE好撚偉大咁

唔講以為係聖女貞德出征儀式

聖女出征儀式

貞德起碼係處 無意外懷孕
同埋佢帶頭勇武殺狗
呢啲就係女英雄

所以根本唔係連登仔仇女
係啲臭雞以為自己係聖女咁偉大

實情係佢成日覺得自己本身屋企有錢， 日日睇唔起自己老公之後鬧離婚

其實事實就係咁難聽，上面支持班友仔個感覺十足前幾日個法官講咩斬完人有高尚情操一鳩樣

但係如果佢屋企有錢就應該唔會講到咁慘？

個前夫搵萬幾，成份糧俾哂佢咁滯
個年輕媽媽日日睇唔起自己老公鬧離婚

屋企本身買公屋 孻女個個錫住佢，佢覺得咩都係應得嘅
至於不肯肩負家庭責任，佢前夫讀書唔多，打份牛工日日ot，返到去個年輕媽媽就日日黎鳩佢

利申：知情人

佢老公搵得唔多 但成份人工俾晒隻臭雞
臭雞又唔識照顧細路 又唔體諒老公辛苦
只係覺得有仔女大晒 全世界都要對佢好

仲要啲仔女可能係野仔

佢只係任人中出大肚嘅臭雞

個男人盡晒力養家 仲想點

10年內都combine得？

仲有冇多d料爆？

臭雞就臭雞啦 意外懷孕

事實上佢講既野係事實

學習

前夫返份牛工， 又要輪更
成日發癲，公屋又攞埋，再搶哂兩個仔，之後依家話前夫不負責任走咗去
女人

十九歲那年，做愛爽爆，湊仔累爆

大學生做妓女
妓女讀大學

靠把口吹, 呃呃氹氹
最後不負責任嘅人點會買?

意外再意外？兩件

懷孕個下係會意外

信都on9

姣閪的榜樣

Pin得

香港真係好細

其實廿零幾碎生仔冇問題，舊時啲人都早生啦
但我唔明點解要咁強調意外懷孕囉
咁咪好多人都意外插入？

人地老閪都話前夫不負責任嫁啦
唔係點拎綜援拎公屋
人講咩你信咩

on9仔
你拎個殺人犯去比?

拍av就增值，考dse增條撚啊？

落仔真係咁難咩?
用幾千蚊啫

對年青媽媽支援不足？

你要自己補習要錢想要咩支援？

後生唔識諗唔努力就要承受返自己嘅惡果

Agger 仲想要咩支援

啲女美人好鍾意美化自己嘅惡行

咁撚仆街既

我估講緊俾自己補dse

真，其實好撚勁！佢駛唔駛返工？？

4年前問過啦 除咗hku cu, 其他六間ugc幾多年都得